  La estandarización se refiere a la capacidad de un estudio de contar con elementos que propicien su *normalización* y *automatización* para que pueda ser compatible e inter operable a las necesidades de otros investigadores.
  
Esto incluye: la utilización de infraestructuras tecnológicas, operativas, de difusión, necesarias para maximizar las oportunidades de transferir, comprender y reutilizar una investigación.